Attribut				Beschreibung
----------------------------------------------------------------------------------------------------------
Column					Legt Details zur Spalte fest, wie Name, Typ oder Reihenfolge.
ForeignKey				Legt den Namen des zu einer Navigationseigenschaft gehörigen
						Fremdschlüsselmappings fest, wenn es auf eine Navigationseigenschaft angewendet
						wird. Wird dieses Attribut hingegen auf ein Fremdschlüsselmapping angewendet, legt
						es den Namen der dazugehörigen Navigationseigenschaft fest.
InverseProperty 		Legt bei bidirektionalen Assoziationen den Namen der Eigenschaft auf der anderen
						Seite fest.
Key						Definiert die Eigenschaft als Primärschlüssel.
MaxLength				Legt die maximale Länge fest.
NotMapped				Legt fest, dass das annotierte Feld nicht gemappt werden soll.
Required				Definiert die Eigenschaft als not null.
Table					Legt den Namen der Tabelle sowie optional den Namen des zu verwendenden
						Schemas fest.

System.ComponentModel.DataAnnotations
ValidationAttribute
var validationResults = ctx.GetValidationErrors();
LogErrors(validationResults);
						
Required				Validierung, ob Wert nicht leer oder null ist
Range					Validierung, ob Zahl in einem bestimmten Wertebereich liegt. Erlaubt ist die
						Angabe als int- oder double-Zahl
StringLength			Validierung, ob Zeichenkette eine bestimmte Maximallänge hat und optional
						auch eine bestimmte Mindestlänge
RegularExpression		Validierung, ob Wert einem regulären Ausdruck entspricht
UrlAttribute			Validierung, ob Wert eine URL ist
PhoneAttribute			Validierung, ob Wert eine Telefonnummer ist
MinLengthAttribute		Validierung, ob Wert eine Mindestlänge erfüllt
MaxLengthAttribute		Validierung, ob Wert eine Maximallänge erfüllt
FileExtensionsAttribute	Validierung, ob Wert ein Dateiname mit bestimmten Dateinamenserweiterung ist
EmailAddressAttribute	Validierung, ob Wert eine E-Mail-Adresse ist
CreditCardAttribute		Validierung, ob Wert eine Kreditkartennummer ist
CompareAttribute		Validierung, ob ein Wert einem anderen entspricht

PathAttribute			Check if is Dateipfad
MinValue			Sascha weiß bescheid
MaxValue			Sascha weiß bescheid